美麗的政治解讀

美麗的政治解讀 - 高慧然

互聯網(互聯網)

英國一個國際選美比賽，19歲的唐氏綜合症女孩凱特贏得青少年組別的冠軍。這一結果「政治」正確，大快人心，媒體盛讚該比賽「為美麗作出令人敬佩的定義」。

凱特自小希望通過選美比賽成為模特，也曾報名選美，但是因為她的病，一直未能如願。凱特的媽媽把女兒穿着舞會裙的相片放上網絡，詢問網民，一個患有唐氏綜合症的女孩想成為模特是否不切實際。

上萬網民積極討論，多數人認為疾病不該限制一個人的夢想。「終極選美比賽」的主持人留意到凱特的網絡人氣，主動邀請她參加選美，讓她終於實現夢想，獲得模特工作。
凱特的得獎感言說，她的經歷希望令有特殊需要的人知道，美麗的真正定義不只是外貌，而是內在的特質，是內心的善良和愛心。

我毫不懷疑唐氏綜合症病人善良單純，內心無比純淨，擁有美麗心靈。但是，除非現代人修改「美麗」的定義為「愛心」，否則，邀請唐氏綜合症病人參加選美並給予她冠軍，是有關組織無恥地利用了一個病人的單純去為自己爭取政治資本。

當短暫的模特合約結束，凱特如何回到現實世界？她必須一生活在錯覺中，認為現代人已經「令人敬佩」地改寫了美麗的定義嗎？還是她一生都將不斷地被別有用心的人利用？她媽媽可以告訴她，她與眾不同，她獨特，她可以活出屬於自己的精彩人生，為甚麼一定要鼓勵她做選美冠軍呢？

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

上一則
上一則
政治勇氣 (曾志豪)

下一則
下一則
中國農莊 (古德明)